找換店劫殺案 兇徒罪成判終身監禁

大埔找換店前年3月發生搶劫命案，男店東慘遭割喉，送院後傷重不治，疑犯承認搶劫罪，審訊後再被裁定謀殺罪成。案件今（23日）判刑，法官依例判處他終身監禁，搶劫罪則判囚6年9個月。

辯方律師求情稱，被告揭冠國（42歲）在內地出生，曾任印刷、裝修工等，亦曾開設物流公司，但倒閉後欠下債款。他育有一名3歲兒子，已與妻子離婚後，兒子的撫養權歸前妻。
官指被告預謀犯案

法官判刑時指，被告有預謀犯案，他事先調查了店主的習慣才落手，並備有手套和鎅刀行劫。他闖入店舖施用武力，在傷害店主後仍留店搜掠，置店主的安危不顧，遂以9年為量刑起點，就搶劫罪判他監禁6年9個月。就謀殺罪，法官則依例判處他終身監禁。

被告被控於2016年3月14日在香港謀殺男子姚㨗湶。他承認搶劫罪，但否認謀殺姚，本周一（22日）被陪審團裁定謀殺罪成。

姚被發時喉嚨被破開

控方案情指，案發當日被告手持鎅刀進入大埔運頭街的找換店行劫，期間在店裡與男東主姚㨗湶糾纏，閉路電視拍到他急步離開找換店的身影。其後有顧客發現異樣，報警求助，救護員入店後發現姚染血躺臥在地上，已失去知覺，頸上則有血塊，「喉嚨破開」。姚送院搶救後，同日下午不治。
姚身上有23處傷勢

根據驗屍報告，姚身上有多達23處割傷、瘀傷和擦傷，致命傷是頸部前方一道長達13厘米的橫向割傷，傷口露出喉部內腔，造成大量出血和呼吸困難。控方指，被告重覆以鎅刀割傷姚咽喉，有意圖令姚身體嚴重受傷。
被告自辯稱無意殺害姚

被告出庭自辯時，自稱因欠下30多萬元的高利貸而打劫涉案找換店，他原本只想用鎅刀恐嚇姚，但還未說出「打劫」兩個字，對方已捉住他，他在驚慌下想逃走，與姚糾纏期間錯手誤殺對方。庭上，被告稱對事件感到後悔，他沒有想過傷害姚。

死蝗蟲入冊都嫌哂米飯

屌你老母恢復死刑啦,仲要即時處決佢
一係入邊D犯招呼佢打死佢

致命傷是頸部前方一道長達13厘米的橫向割傷，傷口露出喉部內腔 哇屌,睇到都好撚痛,睇黎佢係咁用把刀磨同一個位,擺明想殺人

屍君龍一早放返出黎

O個30萬唔洗還？

睇新聞話佢搶左$720就走左

賺死佢,一世人免費包飲食包住 ,一定要恢復死刑

唔係上面班支那人個個有樣學樣落黎殺幾件搏坐終生監禁

正垃圾, 抵佢同垃圾黃之鋒一齊座